# Верстка сайта Сернурского сырзавода

## Зависимости
Для установки зависимостей    
`npm install`

## Сборка проекта
#### Dev-сборка с локальным сервером и отслеживанием изменений
```npm run live```

#### Dev-сборка
```npm run no-server```

#### Prod-сборка с минификацией, сжатием и т.д.
```npm start```

## Структура проекта
Исходники хранятся в папке `source`, собираются в папку `dist`.    

* Папка **/source/templates**    
В папке страницы проекта. Страница `index.pug` содержит ссылки на сверстанные страницы.

	* Папка **/source/templates/core**    
	Дефолтный шаблон страницы сайта.


* Папка **/source/blocks**    
Блоки по методологии БЭМ. В папке хранится верстка, стили и JS для блока.    
Верстка блока оформляется миксином pug, задаются дефолтные параметры.    
Стили задаются stylus.    
JS – ES 2015 (транспилируется Babel)

* Папка **/source/styles**    
Основной файл стилей, куда импортятся файлы из `/styles/core` и `/blocks`

	* Папка **/source/styles/core**    
	Общие стили, сброс дефолтных стилей браузера, функции, переменные.

* Папка **/source/scripts**    
Основной файл скриптов, в нем инициируются скрипты блоков.

* Папка **/source/svg**    
Папка для svg файлов, которые будут заинлайнены на страницу.

* Папка **/source/fonts**    
Файлы шрифтов кладутся в эту папку — оттуда они автоматически конвертируются в base64 и помещаются в начало `style.css`.

* Папка **/source/img**    
Картинки кладутся в эту папку и с помощью [gulp-imagemin](https://www.npmjs.com/package/gulp-imagemin) минифицируются в папку `dist/img/`.


## Pug (Jade)
Для работы с блоками БЭМ используется миксин [bemto.pug](https://github.com/kizu/bemto)

## Stylus
### Соглашение по именованию БЭМ блоков
* Блок `.block`, `.long-block-name`
* Элемент `.block__element`, `block__long-element-name`
* Модификатор `.block__element_modificator`, `.block__element_long-modificator-name`

## Демо-просмотр
Страницы для демо-просмотра берутся из папки dist, которая пушится в репозиторий вместе с проектом. Для корректного состояния папки `dist` перед коммитом, нужно запустить `npm start`.
